5g對手機上網有咩幫助？好多4plan速度連3g全速都冇

數據上台最重要：
1，穩定性（繁忙地點、地鐵）
2，流量（爆流量限咗速有撚用）
3，ping（打機每秒流量好少，低延遲更重要）

5g會更低ping，但穩定性更低

4Mpbs已經睇到YouTube 1080p 30fps
3g全速講緊42Mbps，好多人仲用緊4g 21m plan
5g速度對手機上網有咩實質幫助？

如果未來香港開放埋自動駕駛,咁你就會知有咩用

都唔撚係比普通人用

係比物流之類既大公司，工廠，運輸
1: 地點固定
2: 貨物流量多=數據用量多
3: ping 同上

結論：水9普通用戶入去拉低成本

but,我地用光纖咪一9樣，仲平d tim

我唔會否認5g手機上網係好爽皮，但係普通用戶多數都係娛樂用途
設計師仲唔會每秒鐘都係路上用ipad畫圖掛，咁撚唔得閒就乖乖地坐係office做啦

10年後可能有

5g上網對村屋住戶會唔會都有幫助？

最多5年

普通用戶根本feel 唔到個幾個milleseconds 既分別, 所以D人話5G係比enterprises用架, consumer 目前最大use cases 係 gaming, 頂多計埋stadium, concerts 個 d

對電話黎講的確係gimmick野，但會推動5G發展

屈人 撞車錢

雲端遊戲5g應該好有用

client遊戲連線每秒只需幾十kb

我之前睇過個vodafone 同ericsson一齊做ge 5G gaming demo, d player experience真係正好多, ultra low latency

香港喎 等到有6G 都未有普及電動車啦 仲自動駕駛

誠哥個PRE 5G 計下會發現平過換機+4G PLAN
俾D反正都要換機既人諗係升級得過既

BTW其實網速呢D野 應該要由政府立法限最底速度
同最底工資一樣

係咪下載D電影同劇快好多

只係知咩無限4G
過5G 128kbps好on9
有冇啲咩真無限唔限速嗰啲
唔好同我講有咩優先權又慢啲咁

睇吓個垃圾創科局同個死人港共喪屍政府就知過多廿年都未必有

係 不過其實重點係ultra low latency

呢個真 大佬2020年仲俾慢過56K既速度你

廿年後都仲係八達通 一卡通行

實有，唔洗諗

明明4G plan可以做到超極速
係電訊公司要均分賺到盡去限速

就好似航空公司超賣機位，總會有人臨時唔去坐飛機既

諗起都夠諷刺

我屋企無裝寬頻
只用lte share
但格數都收唔滿
但夠用

TD仲用緊56K

係要立法限最底速度 等D電訊公司加多D基站 基帶 去食個負荷
乜都唔限 政府冇哂制衡作用咪咁

夠用計唔計down野先
前幾日上學校moodle download有聲notes
200幾MB都down咗一分幾鐘

係成本角度黎講，如果第一批投資都無人幫手俾錢，好難負擔到個成本

因為5G 穿透性低所以基建成本上升

亦都係呢個原因5G 唔可以俾支那做，周街扮基建但原來係監控

啱 有時限完連圖都load到同冇data一樣

5G穿透性低係因為所用的頻率唔得之後 但個頻譜咁闊 唔可以選其他咩

bt的話down野有時都去到1m/sec
check通常都廿m到
ok啦

咪係 128kbps計番得16KB/S 屌佢 56K已足夠條友都頂唔順啦
2020年啦 連56K都冇 真係CLS

如果做到0delay對好多專業行業有好大幫助
日常生活就慢慢都未急啦

當年出3G, 4G都有一大班弱智話無用
弱智淨係諗現在，但個5G網絡舖黎係用5-10年
如果當初無舖3G, 人人都只會用2G，邊個會出smartphone, streaming, etc

咁大間創科局棟係度，分分鐘有6g都未有autopilot

依家已經有啦 套系統上年賣緊 今年1月已經有得用 萬幾蚊港幣

不過唔係香港姐

3G ping唔低...

香港班垃圾高官又會唔比你買架喇

未來幾年都唔覺有

但依家係個NSA嚟，5G嘅物聯網要到SA階段先做到效有功能。
今年計5G畀到流動設備嘅好處可能係Streaming時差收窄。我都未諗到更多好實用好處

外國分分鐘已經拎緊部車去掛機做uber賺錢

淨係地盤啲大型機器遠程操控都小好多危險

依類車應該要取締哂香港d的士先

咪講緊香港十年之內都冇可能有囉

30年都唔會有咩用
除非香港好缺人/成本好平+好安全

香港路面太仆街，唔係電腦揸車撞人，係真司機撞你

除非自動車收費平過的士，否則都係狗衝去坐的士

（淨係講的士佬9停，咩位都停得，咩位都上得，已經贏哂自動車）

所以最多出自動巴士，自動小巴，預設位置停車

私家車?
實有呢個function比你，但係去到exactly 位置，佢識唔識自動泊車先?
香港d停車場位西到轉唔到彎，電腦唔知轉唔轉到
你話返公司遙控泊車，咁節省果10幾分鐘時間囉

嗱，咁既話普通人係唔會係香港用得著
咁只會出咩呢
自動貨車
係貨櫃碼頭裝貨，係貨櫃碼頭運去貨廠
再用返人揸輕型貨van散貨（無錯，點解? 都係因為可以隨街泊車落貨囉）

有得諗喎

限速5G

啲落櫃程序唔係已經搖控化？

其實無
政府唔會比電腦揸重型貨車/巴士
因為一出事一定死人，仲要死好多
加上重型車要停車係好難，要有經驗司機左右望齊

基本上，香港道路規劃劃死哂所有位

外國/內地反而路闊有得搞

又係 以香港班官黎睇 邊會有人肯做